# without, remove и reject. 

- Метод without не работает так же как map, each или filter.

```js
_.without([1,2,3], 1, 2)
```

Первым аргументом идет массив, а остальные аргументы - это сколько угодно значений, которые нужно удалить. В данном случае мы удаляем значения 1 и 2 из массива. В результате выполнения нам вернулся новый массив только с одним елементом. Очень важно помнить что этот метод не работает с массивами обьектов и не нужно думать, что он вообще должен это делать.

```js
_.without([{id:1, name:"1"}, {id:2, name: "2"}], {id:1, name:"1"})
```

Если у нас есть массив обьектов и мы вторым аргументом напишем обьект, который хотим удалить, то у нас все также вернется 2 елемента. Так как 2 обьекта не могут быть равны, а равны могут быть только строки, булевые переменные и числа, поэтому так использовать метод _.without нельзя.

И еще иногда разработчики очень любят писать вот такой код и тоже не понимают почему он не работает. В основном потому что не читают документацию.

```js
_.without([{id:1, name:"1"}], function (item) {
  return item.id;
})
```

Если мы думаем, что метод without работает так же, как filter, то да, тогда бы этот код работал и он бы удалил у нас из массива все елементы с id: 1. Но, как мы видим так этот метод не работает, потому что without просто не принимает вторым аргументом функцию.

- Что же делать если мы хотим удалить данные из массива по какому-то условию? Для этого есть метод remove. Вот он как раз работает ожидаемо. Первый аргумент массив, а второй итератор

- Создадим массив а и вызовем функцию remove на этот массив.

```js
a = [{id:1, name:"1"}, {id:2, name: "2"}]
_.remove(a, function (item) {
  return item.id === 2;
})
```

Вроде бы все хорошо, но есть одно большое НО. 
- Remove является мутабельным методом. 
    - Если мы посмотрим на переменную а, то мы увидим, что она изменилась. Т.е. метод remove не возвращает новый массив как filter или map, а он изменяет исходный массив. И с этим всегда нужно быть внимательным.

- Что же делать если мы не хотим менять исходный массив, а хотим получить новый? Нам ничто не мешает использовать уже существующий метод фильтр

```js
_.filter([{id:1, name:"1"}, {id:2, name: "2"}], function (item) {
  return item.2 !== 2;
})
```

Мы можем просто указать условие с отрицанием и тем самым получим все елементы, которые мы хотим оставить в массиве. Как мы видим в результате мы получили массив с одним елементом, и елемент с id: 2 здесь уже не участвует. Это самый просто способ отфильтровать не нужные нам елементы.

Ну а другой вариант, это использовать метод reject. Он как раз и является методом, обратным методу filter. Он работает абсолютно так же как в filter, но возвращает массив елементов, которые не выполняют условие.

```js
_.reject([{id:1, name:"1"}, {id:2, name: "2"}], function (item) {
  return item.id == 2;
})
```
- Здесь reject выполнится и удалит элементы у которых id равно 2. Когда вы вызываете reject, вы должны помнить, что в условии указываются те элементы, которые должны быть удалены.

Также вы можете использовать укороченную запись.

```js
_.reject([{id:1, name:"1"}, {id:2, name: "2"}], {id: 2})
```

- Метод remove я советую использовать как можно реже, так как он меняет исходные данные. Метод without тоже лучше не использовать так как он не достаточно гибкий.
